更改移民政策

1. 取消單程證來港制度
日後中國內地居民只能夠靠投資移民創造職業(不得投資房地產)、專才制度申請移民來港

2. 為人權、家庭團聚為理由，中央政府應考慮新增單程證往中國內地。
辦理條件
內地居民有下列情形之一的，可以申請前往香港或者澳門定居。
- 在內地定居人員的香港配偶及其偕行的未滿18周歲的子女，需要前往內地家庭團聚的；
-內 地中國公民在香港所生的中國籍子女，並且在其出生時，其父母雙方或一方已依法取得內地居民身份，需要前往內地定居的；
-未滿18周歲（含生日當天），需要投靠在內地定居的父母的；
-18周歲以上、未滿60周歲，在內地定居且在內地無子女的父母均60周歲以上，需要其前往照料的；
-60周歲以上且在香港無子女，需要投靠在內地定居的18周歲以上子女的；
-特殊情況需要前往內地定居的。

3. 取消廣東、福建計劃

4. 歸化必須通過香港文化試、完成廣東話及英語課程，由考評局負責。

5. 更改現行租住公屋制度
房屋委員會按照其公屋申請的登記先後次序 (非長者一人申請者則按其在配額及計分制的得分辦理)，為合資格的申請者編配公屋單位。剛來港定居的人士只要年滿18歲或以上，及符合其他申請資格，便可以申請登記，不過在獲配入住公屋時，至少要有一半五分之四名列申請書上的家庭成員，必須在港居住滿七年十一年並仍在香港居住。

6. 修改基本法第二十四條
香港特別行政區居民，簡稱香港居民，包括永久性居民和非永久性居民。
香港特別行政區永久性居民為：
( 一) 在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民;
( 二) 在香港特別行政區成立以前或以後在香港通常居住連續七年十一年以上的中國公民;
*( 三) 第( 一) 、( 二) 兩項所列居民在香港以外所生的中國籍子女;
( 四) 在香港特別行政區成立以前或以後持有效旅行證件進入香港、在香港通常居住連續七年十一年以上並以香港為永久居住地的非中國籍的人；
( 五) 在香港特別行政區成立以前或以後第( 四) 項所列居民在香港所生的未滿二十一周歲的子女；
( 六) 第( 一) 至( 五) 項所列居民以外在香港特別行政區成立以前只在香港有居留權的人。
以上居民在香港特別行政區享有居留權和有資格依照香港特別行政區法律取得載明其居留權的永久性居民身份證。
香港特別行政區非永久性居民為：有資格依照香港特別行政區法律取得香港居民身份證，但沒有居留權的人。

7. 修改綜合社會保障援助(綜援)計劃
現時制度下，申請者只需在香港居住一年就能夠得到全額援助。
現建議按居住年份遞增援助金額(居住滿十一年則獲得全額援助)。

加多條
喺公眾地方喧嘩/痾屎即刻遣返